【檄文】香港已經回不去了

曾經，香港能以司法制度為傲。
曾經，香港警察是亞洲最佳。
曾經，香港官員會落區聽取民情。
曾經，香港政府是香港人的政府。

現在，香港執法司法均為警隊。「警隊等如法律」，鐳射筆是攻擊性武器，對鐵通木棍卻又視而不見。
現在，香港警察濫捕、使用過度武力、帶歧視執法，受害者卻無從追究。
現在，香港官員落區只是做騷，選擇性聽民意卻依然故我。
現在，香港政府只是中共的鷹犬，認為上街的市民have no stake in the society。

你仍然相信香港法律面前人人平等嗎？
你仍然相信香港警察不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人嗎？
你仍然相信香港官員會聽取民意並改進施政嗎？
你仍然相信一個不是為民服務的香港政府嗎？

整個逃犯條例風波，反映了香港政府早已腐朽。
百萬人上街遊行，晚上政府宣佈如期二讀，漠視民意引致凌晨立法會衝突。
政府譴責衝突，卻又堅持二讀，導致6.12佔領金鐘阻止二讀，也帶出了警察使用過度武力無從追究、在醫院搜捕導致市民不信任醫院的問題。
二百萬人上街遊行，政府只回應條例已暫緩，卻絕口不提調查警察使用過度武力。
發起過絕食、集會、遊行、罷市、罷工、罷課、包圍政府建築，政府卻對訴求視而不見，只譴責有人使用暴力。
有人因政府不作為而輕生，政府繼續視而不見。
於是便出現了七月一日衝擊立法會，「是你教我們 和平遊行是沒用的」，政府繼續只譴責暴力。
政府嘗試邀請大專生對話，先不論為何只邀一間大學並要求閉門會議。過去的實例告訴我們，談判迎來的只是政府拖延再強推政策。香港政府早已不是為民服務的政府，所以我們需要雙普選。
遊行迎來驅散，被迫以武止暴則迎來圍捕，然後出現了白衫人事件。原來香港警察早已腐朽，可以因為歧視某些市民而對市民求救作壁上觀。
然後連遊行也會被反對，於是出現了遍地開花。政府繼續躲在警隊後方譴責暴力，卻又無視警隊所犯下的連串罪行。
現在，一切對警察、對政府、對制度的幻想終將破滅。

積重難返，香港的和平、法治、問責制是由政府親手打破的。
以後，這代人不會再擁護司法制度。
以後，這代人不會再信任香港警察。
以後，這代人不會再支持任何官員。
以後，這代人不會再相信這個政府。

光復香港，時代革命。